[外匯] Order Flow/成交量價格分析例子：GBP/USD

今天繼續和大家分享上星期做的一個英鎊兌美元的單子。在小時圖上可見，英鎊兌美元正穩定下滑，同時並沒有看見明顯的Signs Of Strength，亦即沒有大戶平倉的痕跡，因此我們仍可看跌。

上週二晚上價格重回Sell order flow zone，並且是急促的上升，在二十分鐘內急升70點子，在五分鐘圖可見，當價格進入該Order flow zone時成交量大增，但價格不升反跌，是明顯的Signs of Weakness，亦是我們準備進場的第一個訊號。隨後的半小時價格窄幅上落，並形成了Climatic Volume後的第一個支持位1.3022，當價格跌穿1.3022，就是我們的入市的時候。

可以看到之後的一個多星期，英鎊兌美元仍穩步地繼續走低。這是一個非常簡單的setup，先確定市場趨勢，再找出Order flow zone，耐心等待價格回調，在細的timeframe閱讀成交量確認大戶的動作。利用Order flow theory，合併成交量價格分析一起使用，成效顯而易見。之後我會繼續分享更多例子分析，各位可以多多留意。

支持
但點睇咩位take profit

volume 用唔用到 weekly 同 daily 到

可唔可以做一單係即時既？即係define 個zone 時update 一次，入zone 時update 一次，落order 時update 一次，TP/ SL 時update 一次

睇opposite order flow，係到zone之前走，又或者一概用一個fix嘅risk reward，例如1:2咁。

Volume對大timeframe嘅作用會細啲，始終VSA係多用係短線上

呢個問題我都諗左好耐，如果一做嘅就一定係commit落去，唔會係只做一單，但係我有時好忙，未必可以即時update。我諗住可能做啲前瞻性嘅分析，即係類似之前推介order flow zone咁。

巴打你個PAGE無左?

唔係呀，開到喎